\documentclass[a4paper,14pt]{extarticle}
\usepackage{geometry}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[english,russian]{babel}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amsthm}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{fancyhdr}
\usepackage{setspace}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{colortbl}
\usepackage{tikz}
\usepackage{pgf}
\usepackage{subcaption}
\usepackage{listings}
\usepackage{indentfirst}
\usepackage[colorlinks,citecolor=blue,linkcolor=blue,bookmarks=false,hypertexnames=true, urlcolor=blue]{hyperref} 
\usepackage{indentfirst}
\usepackage{mathtools}
\usepackage{booktabs}
\usepackage[flushleft]{threeparttable}
\usepackage{tablefootnote}

\usepackage{chngcntr} % нумерация графиков и таблиц по секциям
\counterwithin{table}{section}
\counterwithin{figure}{section}

\graphicspath{{graphics/}}%путь к рисункам

\usepackage{pdflscape}

\makeatletter
\renewcommand{\@biblabel}[1]{#1.} % Заменяем библиографию с квадратных скобок на точку:
\makeatother

\geometry{left=3cm}% левое поле ГОСТ!!!
\geometry{right=1.5cm}% правое поле
\geometry{top=2cm}% верхнее поле ГОСТ!!!
\geometry{bottom=2cm}% нижнее поле ГОСТ!!!
\renewcommand{\baselinestretch}{1.5} % междустрочный интервал


\newcommand{\bibref}[2]{\hyperlink{#1}{#2}} % biblabel, authors, year
\addto\captionsrussian{\def\refname{Список литературы}} 

\renewcommand{\theenumi}{\arabic{enumi}}% Меняем везде перечисления на цифра.цифра
\renewcommand{\labelenumi}{\arabic{enumi}}% Меняем везде перечисления на цифра.цифра
\renewcommand{\theenumii}{.\arabic{enumii}}% Меняем везде перечисления на цифра.цифра
\renewcommand{\labelenumii}{\arabic{enumi}.\arabic{enumii}.}% Меняем везде перечисления на цифра.цифра
\renewcommand{\theenumiii}{.\arabic{enumiii}}% Меняем везде перечисления на цифра.цифра
\renewcommand{\labelenumiii}{\arabic{enumi}.\arabic{enumii}.\arabic{enumiii}.}% Меняем везде перечисления на цифра.цифра
\newcommand{\cmd}[1]{\texttt{#1}}

\usepackage{Style/code}

\begin{document}
\renewcommand{\thelstlisting}{\thesection.\arabic{lstlisting}}

\input{title_page.tex}% это титульный лист
\newpage
\input{annotation}
\newpage
\setcounter{page}{2}
{
	\hypersetup{linkcolor=black}
	\tableofcontents
}
\newpage
\input{glossary}
\newpage 
\input{introduction}
\newpage
\input{dataset_description}
\newpage
\input{lit_overview}
\newpage
\input{first_chapter}
\newpage
\input{conclusion}
\newpage
\begin{thebibliography}{0}

\bibitem{rfm}\hypertarget{rfm}{}
\href{https://mindbox.ru/journal/education/chto-takoe-rfm-analiz/}{RFM-анализ: метод сегментации клиентов для оптимизации рассылок. — Текст : электронный // Mindbox журнал : [сайт]. — URL: https://mindbox.ru/journal/education/chto-takoe-rfm-analiz/ (дата обращения: 15.11.2025).}

\bibitem{sandp500}\hypertarget{sandp500}{}
\href{https://www.kaggle.com/datasets/camnugent/sandp500?resource=download}{S\&P 500 stock data. — Текст : электронный // Kaggle : [сайт]. — URL: https://www.kaggle.com/datasets/camnugent/sandp500?resource=download (дата обращения: 10.11.2025).}

\bibitem{wiki_unodc}\hypertarget{wiki_unodc}{}
\href{https://ru.wikipedia.org/wiki/Управление_ООН_по_наркотикам_и_преступности}{Управление ООН по наркотикам и преступности. — Текст : электронный // Википедия : [сайт]. — URL: https://ru.wikipedia.org/wiki/Управление\_ООН\_по\_наркотикам\_и\_преступности (дата обращения: 10.11.2025).}


\bibitem{rosstat_64639}\hypertarget{rosstat_64639}{}
\href{https://77.rosstat.gov.ru/folder/64639}{Рынок труда и занятость населения. — Текст : электронный //  Федеральная служба государственной статистики : [сайт]. — URL: https://77.rosstat.gov.ru/folder/64639 (дата обращения: 09.11.2025).}



\bibitem{rosstat}\hypertarget{rosstat}{}
    \href{https://rosstat.gov.ru/mission}{
Что такое Росстат. — Текст : электронный //  Федеральная служба государственной статистики : [сайт]. — URL: https://rosstat.gov.ru/mission (дата обращения: 09.11.2025).}

\bibitem{prav_367}\hypertarget{prav_367}{}
    \href{https://base.garant.ru/198324/}{
Постановление Правительства РФ от 26 мая 2010 г. N 367 "О единой межведомственной информационно-статистической системе" (с изменениями и дополнениями). — Текст : электронный // Гарант : [сайт]. — URL: https://base.garant.ru/198324/ (дата обращения: 09.11.2025).}


    \bibitem{report_kills}\hypertarget{report_kills}{}
    \href{https://www.unodc.org/documents/data-and-analysis/gsh/2023/Global_study_on_homicide_2023_web.pdf}{
Jonathan, Gibbons Global Study On Homicide 2023 / Gibbons Jonathan. — Текст : электронный // UNODC : [сайт]. — URL: https://www.unodc.org/documents/data-and-analysis/gsh/2023/Global\_study\_on\_homicide\_2023\_web.pdf (дата обращения: 09.11.2025).}

    \bibitem{dataset_kills}\hypertarget{dataset_kills}{}
    \href{https://dataunodc.un.org/dp-intentional-homicide-victims}{
Intentional homicide. — Текст : электронный // UNODC : [сайт]. — URL: https://dataunodc.un.org/dp-intentional-homicide-victims (дата обращения: 09.11.2025).}

    \bibitem{dataset}\hypertarget{dataset}{}
\href{https://www.kaggle.com/datasets/tmdb/tmdb-movie-metadata}{
TMDB 5000 Movie Dataset. — Текст : электронный // Kaggle : [сайт]. — URL: https://www.kaggle.com/datasets/tmdb/tmdb-movie-metadata (дата обращения: 08.11.2025).}

    \bibitem{wiki_rbk}\hypertarget{wiki_rbk}{}
\href{https://www.rbc.ru/rbcfreenews/67238ef49a79476dbc82d24a}{
Около 50\% россиян признали, что предпочитают ходить в гости по праздникам. — Текст : электронный // РБК : [сайт]. — URL: https://www.rbc.ru/rbcfreenews/67238ef49a79476dbc82d24a (дата обращения: 08.11.2025).}
    
    \bibitem{wiki_sandp}\hypertarget{wiki_sandp}{}
\href{https://onlinelibrary.wiley.com/doi/abs/10.1111/j.1540-6261.1991.tb04631.x}{
    Harvey C. R., Whaley R. E. S\&P 100 index option volatility //The Journal of Finance. – 1991. – Т. 46. – №. 4. – С. 1551-1561.}
    
    \bibitem{wiki_semantika}\hypertarget{wiki_semantika}{}
    \href{https://cyberleninka.ru/article/n/sintez-matritsy-dvumernogo-izobrazheniya-so-sverhrazresheniem}{Блажевич С. В., Селютина Е. С. Синтез матрицы двумерного изображения со сверхразрешением // Прикладная математика \& Физика. 2012. №23 (142). URL: https://cyberleninka.ru/article/n/sintez-matritsy-dvumernogo-izobrazheniya-so-sverhrazresheniem (дата обращения: 23.11.2024).}
    
    \bibitem{wiki_morph}\hypertarget{wiki_morph}{}
    \href{https://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%9C%D0%BE%D1%80%D1%84%D0%B5%D0%BC%D0%B0}{Бунин, О. А. TCP против UDP или будущее сетевых протоколов / О. А. Бунин. — Текст : электронный // Хабр : [сайт]. — URL: https://habr.com/ru/companies/oleg-bunin/articles/461829/ (дата обращения: 30.01.2024).}

    \bibitem{matplolib}\hypertarget{matplotlib}{}
    
    \href{https://matplotlib.org/stable/index.html}{Matplotlib 3.8.2 documentation. — Текст : электронный // Matplotlib : [сайт]. — URL: https://matplotlib.org/stable/index.html (дата обращения: 28.01.2024).}
    
    
\end{thebibliography}

\newpage
\input{appendices/work_plan/main.tex}

\end{document}
