\chapter{Опрос для исследования целевой аудитории}
\label{app:target-audience-survey}

В данном приложении представлена анкета, созданная с помощью сервиса \guillemetleft Яндекс Формы\guillemetright.
Анкета использовалась для проведения исследования целевой аудитории разрабатываемого приложения — агрегатора анонсов IT-мероприятий.

\vspace{1em}
\noindent\textbf{Вводный текст анкеты:}
\vspace{1em}

\textit{Привет! В рамках подготовки дипломной работы я провожу исследование пользовательского опыта при поиске профессиональных IT-мероприятий (митапов, конференций, хакатонов).}

\textit{На сегодняшний день информация о профильных событиях сильно фрагментирована, а в тематических источниках часто присутствует переизбыток нерелевантного контента. 
Целью проекта является разработка платформы «TechEventsHub» — агрегатора, автоматизирующего процесс сбора и фильтрации анонсов мероприятий.}

\textit{В системе планируется реализовать следующую функциональность:}
\begin{itemize}
    \item \textit{Отслеживание пользовательских источников данных (Telegram-каналы и Web-сайты);}
    \item \textit{Обработку неструктурированного текста с помощью нейросетевой модели (LLM) для извлечения ключевых данных и отсеивания «инфошума»;}
    \item \textit{Настройку гибких персональных фильтров (город, формат, стек технологий, стоимость и др.);}
    \item \textit{Доставку структурированных дайджестов в чат с Telegram-ботом или на Email пользователя с возможностью быстрого добавления событий в календарь с помощью сгенерированного .ics файла).}
\end{itemize}

\textit{Прошу тебя ответить на 15 вопросов, касающихся твоего текущего опыта поиска и анализа анонсов мероприятий. Опрос займет не более 10 минут. 
Все собранные данные носят анонимный характер и будут использованы исключительно для валидации продуктовых гипотез и доработки архитектурных требований к системе.}

\textit{Благодарю за уделенное время и участие в исследовании!}

\vspace{2em}

\begin{enumerate}

    \item \textbf{Какая у тебя основная специализация в IT?}
    \begin{itemize}
        \item[$\bigcirc$] Разработка (Backend, Frontend, Mobile и др.)
        \item[$\bigcirc$] Аналитика / Data Science / ML
        \item[$\bigcirc$] Менеджмент (Product, Project, Delivery)
        \item[$\bigcirc$] QA / Тестирование
        \item[$\bigcirc$] DevOps / SRE / Инфраструктура
        \item[$\bigcirc$] DevRel / HR / Маркетинг
        \item[$\bigcirc$] Другое: \hrulefill
    \end{itemize}

    \vspace{1em}

    \item \textbf{Сколько лет составляет твой профессиональный опыт работы в IT?}
    \begin{itemize}
        \item[$\bigcirc$] Нет коммерческого опыта / Студент профильного вуза
        \item[$\bigcirc$] Менее 1 года (Стажер / Junior)
        \item[$\bigcirc$] От 1 до 3 лет (Junior+ / Middle)
        \item[$\bigcirc$] От 3 до 6 лет (Middle+ / Senior)
        \item[$\bigcirc$] Более 6 лет (Senior / Lead)
    \end{itemize}

    \newpage

    \item \textbf{Как часто ты посещаешь (или смотришь онлайн) профессиональные IT-мероприятия (митапы, конференции, хакатоны)?}
    \begin{itemize}
        \item[$\bigcirc$] Несколько раз в месяц
        \item[$\bigcirc$] Примерно раз в 1-2 месяца
        \item[$\bigcirc$] Несколько раз в год
        \item[$\bigcirc$] Почти не посещаю, но хотел(а) бы
        \item[$\bigcirc$] Вообще не интересуюсь мероприятиями
    \end{itemize}

    \vspace{1em}

    \item \textbf{Из каких источников ты обычно узнаешь об IT-мероприятиях?}
    \begin{itemize}
        \item[$\bigcirc$] Тематические Telegram-каналы и чаты
        \item[$\bigcirc$] Внутренние порталы / рассылки компаний
        \item[$\bigcirc$] Рекомендации коллег и друзей
        \item[$\bigcirc$] Сайты-агрегаторы (Timepad, Хабр и др.)
        \item[$\bigcirc$] Социальные сети (LinkedIn, VK и др.)
    \end{itemize}

    \vspace{1em}

    \item \textbf{Сталкиваешься ли ты с проблемой переизбытка информации (инфошумом) при поиске интересных анонсов в Telegram-каналах?}
    \begin{itemize}
        \item[$\bigcirc$] Да, каналов и информации в них слишком много, я часто пропускаю анонсы
        \item[$\bigcirc$] Скорее да, приходится продираться через рекламу и нерелевантный контент
        \item[$\bigcirc$] Скорее нет, успеваю читать то, что мне нужно
        \item[$\bigcirc$] Нет, меня полностью устраивает текущий формат поиска
    \end{itemize}

    \newpage

    \item \textbf{Сколько примерно времени в неделю ты тратишь / готов(а) тратить на поиск и чтение анонсов мероприятий?}
    \begin{itemize}
        \item[$\bigcirc$] Не трачу / не готов(а) тратить время на поиск
        \item[$\bigcirc$] Менее 5 минут
        \item[$\bigcirc$] От 5 до 15 минут
        \item[$\bigcirc$] От 15 до 30 минут
        \item[$\bigcirc$] Более 30 минут (долго скроллить и искать полезный контент)
    \end{itemize}

    \vspace{1em}

    \item \textbf{Бывало ли так, что ты пропускал(а) интересное бесплатное мероприятие или приобретение билетов по раннему бронированию, из-за того что слишком поздно увидел(а) анонс?}
    \begin{itemize}
        \item[$\bigcirc$] Да, такое происходит регулярно
        \item[$\bigcirc$] Да, пару раз бывало
        \item[$\bigcirc$] Нет, всегда узнаю вовремя
        \item[$\bigcirc$] Я не отслеживаю пристально такие мероприятия
    \end{itemize}

    \vspace{1em}

    \item \textbf{Что тебя больше всего раздражает в типичных постах-анонсах мероприятий в Telegram?}
    \begin{itemize}
        \item[$\square$] Нет четкой структуры (дата, время, место разбросаны по тексту)
        \item[$\square$] Слишком много «воды» и маркетингового описания
        \item[$\square$] Сложно сразу понять, мероприятие проводится онлайн или офлайн
        \item[$\square$] Реферальные ссылки или необходимость подписки на несколько других каналов для регистрации
        \item[$\square$] Другое: \hrulefill
    \end{itemize}

    \newpage

    \item \textbf{Представь себе платформу, которая собирает ивенты из твоих избранных источников и с выбранной периодичностью присылает тебе единый отфильтрованный дайджест. В каком формате тебе было бы удобнее всего взаимодействовать с этим дайджестом?}
    \begin{itemize}
        \item[$\square$] Telegram-бот (настроил фильтры --- получаю сообщения)
        \item[$\square$] Веб-приложение / Сайт (зашел, посмотрел каталог, добавил в календарь)
        \item[$\square$] Email-рассылка
    \end{itemize}

    \vspace{1em}

    \item \textbf{Как часто ты бы хотел(а) получать персональный дайджест с новыми мероприятиями, чтобы это не казалось спамом?}
    \begin{itemize}
        \item[$\bigcirc$] Сразу же, как только появился анонс (в реальном времени)
        \item[$\bigcirc$] Раз в день (вечером или утром) в виде единой сводки
        \item[$\bigcirc$] Раз в неделю
        \item[$\bigcirc$] Только по моему запросу (зашел(-ла) в бота/на сайт и нажал(а) кнопку)
    \end{itemize}

    \vspace{1em}

    \item \textbf{В проекте планируется реализовать фичу извлечения дат из текста с помощью AI для создания файла .ics. Как часто ты заносишь мероприятия в свой цифровой календарь (Google Calendar, Outlook, Яндекс Календарь и т.д.)?}
    \begin{itemize}
        \item[$\bigcirc$] Всегда добавляю, без календаря забываю о мероприятии
        \item[$\bigcirc$] Добавляю только самые важные ивенты
        \item[$\bigcirc$] Редко, обычно держу в голове или закрепляю сообщение
        \item[$\bigcirc$] Не пользуюсь календарями для таких задач
    \end{itemize}

    \vspace{1em}

    \item \textbf{Если в персонализированном дайджесте будет кнопка «Добавить в календарь» (которая сразу создает карточку с датой, местом и ссылкой), повысит ли это вероятность того, что ты действительно пойдешь на мероприятие?}
    \begin{itemize}
        \item[$\bigcirc$] Да, это значительно упростит планирование
        \item[$\bigcirc$] Скорее да, будет полезно
        \item[$\bigcirc$] Никак не повлияет, если захочу пойти --- пойду и без этого
    \end{itemize}

    \vspace{1em}

    \item \textbf{Какие фильтры для настройки персонального дайджеста для тебя наиболее критичны (выбери до 4-х вариантов)?}
    \begin{itemize}
        \item[$\square$] Технологический стек / Специализация (Python, ML, Management и т.д.)
        \item[$\square$] Уровень (Junior, Middle, Senior)
        \item[$\square$] Тип ивента (Конференция, Митап, Хакатон, Мастер-класс)
        \item[$\square$] Дата (Будни / Выходные / Выбранные дни)
        \item[$\square$] Формат (Онлайн / Офлайн)
        \item[$\square$] Город проведения (для офлайна)
        \item[$\square$] Посещаемость (маленькая, средняя, большая)
        \item[$\square$] Стоимость (Бесплатно / Платно)
        \item[$\square$] Другое: \hrulefill
    \end{itemize}

    \newpage

    \item \textbf{Есть ли у тебя сейчас любимые инструменты / ресурсы / способы следить за IT-мероприятиями? Поделись, пожалуйста.}
    \vspace{0.5em} \\
    \rule{\linewidth}{0.5pt} \\
    \rule{\linewidth}{0.5pt} \\
    \rule{\linewidth}{0.5pt}

    \vspace{1em}

    \item \textbf{Буду рад получить любые пожелания или комментарии к идее описанного агрегатора ивентов. Что бы сделало его для тебя более удобным?}
    \vspace{0.5em} \\
    \rule{\linewidth}{0.5pt} \\
    \rule{\linewidth}{0.5pt} \\
    \rule{\linewidth}{0.5pt}


\end{enumerate}
